[最強十人] 龍珠-超 Dragon Ball Super 第八十三話

【STORY】
「龍珠超(Dragon Ball Super)」是該系列繼「龍珠GT」後，時隔大約18年的新作動畫。這一次新故事的舞台會設定在悟空與魔人佈歐大戰結束後，重新恢復到和平的地球。
劇情將會進入 - 「宇宙倖存者」篇
悟空想起全王曾經答應的宇宙武道會，便不顧比魯斯和維斯的反對，前往全王宮殿，請求全王舉辦武道會，兩個全王都答應了，＂在王歷3135500603日，從157點起，匯集各宇宙選出的十位選手，舉辦力之大會。＂

【CAST】
孫悟空/孫悟飯/孫悟天：野澤雅子
比達：堀川亮
莊子：鶴弘美
杜拉格斯：草尾毅
笛子魔童：古川登志夫
龜仙人：佐藤正治
無閑：田中真弓
芝芝：渡邊菜生子
比迪麗：皆口裕子
撒旦先生：石塚運升
魔人布歐：鹽屋浩三
比魯斯：山寺宏一
維斯：森田成一

原作: 鳥山明
動畫製作: 東映動畫
播放時間: 逢星期日 晨早八點(香港時間)
Live: (唔包有仔生睇到)
龍珠-超 漫畫版:

線上Link :

愛奇藝需支那ip

By 擋不住的森林

Satan Punch!

崩壞OP , ED

異域繁中 1 - 59 異域已解散 60集開始改用幻櫻字幕組

分流: (有部分被檢舉整唔返)

龍珠Z粵配DVD mkv (因百度問題暫不能更新,現有1-56集)

有意請自行下載iso收看
PW: jn32
【幻櫻字幕組】【龍珠Z：復活的F “未來”杜拉格斯特別篇 】

龍珠觀看流程:(感謝emoji巴打整合)

1.
龍珠>龍珠Z 1-288集>龍珠Z 好！歸來的悟空和他的小夥伴們！(OVA)>龍珠超*>龍珠Z 289-291集>[龍珠GT]

2.
龍珠>龍珠改(改全套1-98集)>龍珠改 魔人布歐篇 1-59集(改全套99-157集)>龍珠Z 好！歸來的悟空和他的小夥伴們！(OVA)>龍珠超*>龍珠改 魔人布歐篇 60-61集(改全套158-159集)>[龍珠GT]

*為播放中
[]為非正史，可睇可唔睇 p.s.以上1,2路線請自行選擇。

屌你咁樣生個B出黎,
仲屈過你地之前講用精神時間房生仔

今集比達好正

OP悟飯打坐可唔可以改改
唔要野比衫，頭髮加返條陰得唔得

今集又幾好睇

比達下下變超藍

日常得來幾高汁

下集 用超藍同無限練功會唔會搞出人命
唔通想一次過大幅提升其他角色嘅實力

點解上面d link睇唔到

維斯可以轉行做接生佬

有冇講點解唔同悟天杜拉格斯?

講左 話今次只係打人落擂台
悟天同杜拉戰鬥經驗唔夠wo

成個宇宙得廿八個星球有人
比魯斯仲要破壞
咁多個界王淨係睇廿八個星球加其他無人星球

多經驗唔夠人打咪又係死

啊樂個女出世喇

覺得啊樂好煩 幾時死

屌 悟空真係推薦 monaka

比達變超藍真係笑到我放屁

無痛生仔大法 瘋狂生

阿女 你知唔知 你唔係我生出黎架 係係d光入面爆出黎

我覺得有種難頂感覺
唔知點解

好好笑 佢見人整喊個女即刻爆seed

悟空一定唔會咁

悟空個on9仲問係咪有敵人

悟空戴太陽眼鏡個下

悟飯就快連無閑都唔夠打

啊樂真係好慘，整咁多柒戲份俾佢。

真係慘

痴線下一集好似悟空變超藍同克林打

其實都合理,始終有機會面對哩D級數既敵人,要咁去訓練
雖然短時間內提升到同超藍過到兩招係唔合理
不過唔好忘記而家睇緊龍珠超

唔該哂

原來無閑之前嗰d真係新招嚟

無印打天津飯 好懷念

lm

跟本就唔洗意境對戰,
你出無閑就一定輸一件.

明知出到去武道會高手雲集，唔想自己個仔去送死。
就拉無閑出戰

仲有武天老師呢

無閑：屌你老母

用腦+自殺魔封波封BOSS

出無閑 龜仙人係戰術黎
一黎可以用佢哋接對手技 死咗直接foul走 對手
二黎可以令悟空爆seed

咁點打佢地一下會秒

有經驗冇實力有鬼用咩

所以依家咪訓練下
出件 試到人地有咩招 已經夠
而無閑既作用係用黎幫18號加buff

其實用地球人真係好撚奸
hp咁低，對手唔小心打死佢哋即刻犯規可以用嚟接高手大招，直接foul高手出局

足求小將顏面擋球，擋完換人

對面要就住龜仙人黎打,因為龜仙人一死就輸

真男人 比達

佢識用魔封波 好撚勁lo

爆藍

唔用得道具
用咗冇位封

掉人地出界外，之後自己力盡而死，對面輸

其實我唔記得佢叫咩名
咁岩頭先係eyny睇個時譯光頭仔叫克林

無閒?

傳去入布歐體完
再用紅毛泥封西

呢個其實布歐可以輕鬆做到

將自己變大+路飛化，然後包實成場人碌出街，悟空瞬移返上台，全片完

掉條友入去布歐到有歐會勁左。

愈嚟愈過份 咁樣生仔法

其實都唔過份嘅，天使拉寶貝

搞笑姐

今集好好睇wo 日常最正

係生仔有d on9

ok

I KNOW

而家上網睇龍珠好難見到香港譯名啦，都係見到克林多，洗乜執著用咩譯名
何必一嚟就

冇人覺得畫風變返之前咁？
因為日常關係？

唔覺
界王神同悟飯崩到呢

悟飯係中間個個位

得28個有人星球得我覺得唔合理？
同之前設定真係係沖突？

死返中國啦

你咁撚唔接受嘅話你咪撚睇其他地方翻譯嘅龍珠喇，慢慢等到港版翻譯先睇啦
好聲好氣講你條友就沖岀嚟柒

我都覺得太少

越黎越鐘意比達

呢道香港，就梗係講返香港譯名
去k島我都會用台灣譯名
而家係你條柒頭唔重視香港嘢仲反過來問有乜問題
你係咪之前喺小站gp俾人圍屌嗰批柒頭？

睇黎你同樣係唔care比卡超變皮卡丘既問題既人

香港播緊係要係比卡超啦屌，但你龍珠超幾撚時喺香港播？而家只不過係話打左其他地方而且係常見到既譯名，洗唔洗一嚟就 好聲好氣講條友都可以態度咁差

ff無限win唔到

感覺淨係ova都出現過廿八個星球啦
菲利班皇牌精英講到宇宙精英份子咁都係響廿幾個星度搵返黎
統治宇宙都係廿幾個星，比菲利統治得既都唔方有勁人啦

都話有都比悟空殺晒LO

得廿八粒星 比魯斯仲要不停破壞
不過愈黎愈鐘意比達

難怪佢訓左咁多年
不過訓一千年都無一個文明走到出黎啦
比魯斯仲要一出場又滅一個
當年撒亞人周圍侵略都係講緊廿幾個

27粒星 都冇人勁過無閒

天神28
界王4
大界王1
界王神4
大界王神2
破壞神
40個神管28個星

唔係話有D星球冇天神咩？

唔係話得28粒星有人類咩
意思應該係有好多星冇人類居住

同埋應該冇人都要管

去搵埋大杜好過啦

依家人地屌緊中國字幕組寫克林咩
依家人地屌緊其他論壇用中國譯名咩
人地講緊你係香港論壇（至少係lihkg呢度）講中國譯名所以 你咋

由龍珠一開始就出現嘅角色可以唔記得佢個名

曬氣 D大猩猩會送D BB去戰力低嘅星球
如果悟空唔係撞到個頭 地球冇左啦
得番28個星球好合理ja 年中幾多戰鬥力低嘅b比人送去其他星球到搞屎棍
菲利唔撚鍾意又殺曬理猩猩 又殺曬d娜美星人 好難唔得番28架wo
精英軍團果炸人宜家睇係一堆垃圾都入得菲利top10戰力
就知其實第七宇宙勁係好勁 廢係廢到一個點

唔使理條友啦 呢D人無得救嫁啦

有冇得幫斯路重塑肉身

佢殺左斯路，邪惡大王？ 已拉低好多%

睇完今集動畫，發現漫畫雖然正但少左d比較重要的描寫
例如悟飯魔童，悟飯大杜，比達父子果份情
希望未來篇結局悟飯大杜道別一幕會保留
果一幕真係感觸良多
未來悟飯成就了大杜，給他活下去追求和平
大杜回到過去成就了悟飯學者的夢想
但最後咩都守護唔到，未來悟飯託付給大杜的未來就咁無左 最後大杜走果時諗起未來悟飯，諗起佢守護不到自己的宇宙，果種後悔的心情
一諗起斯路篇結局話杜拉格斯的未來會一直和平落去，結果搞成咁真係跟住喊(最近龍珠全彩版剛出到斯路篇完，睇到未來篇結局好自然聯想起未來篇成個宇宙無左)
最可惜係而家既悟飯唔知發生咩事，如果由悟飯去令佢釋懷，又或者好似動畫咁畀佢見到悟飯實現了夢想有家庭，令大杜知道自己究竟為咩而戰，所做的努力唔係無意義，咁會好好多
漫畫無左悟飯大杜見面有d可惜，因為呢集大杜明白自己既努力係有意義，同埋知道自己追求點樣既生活，希望漫畫未來篇保留返悟飯送別大杜啦
未來篇有悟飯出場果兩集簡直神回

其實而家用「克林」叫「無閒」既人，未必係因為跟中國組字幕而用，
有可能係有返咁上下年紀既老一輩龍珠迷先仲會用。
因為龍珠最早期未有港版，
大家仲睇緊「翻版」既時候係譯做「克林」「漢斯」「比克大魔王」「夫利」，
係後黎文傳買左版權先統一左「港版」既譯名，
可能有D人叫慣左改唔到口啫~

其實佢日文都係說克林 所以佢都係直譯姐
但我都係叫番無閒

新一代讀者其實已唔知克林係乜 (我而家先知原來有字幕組仲用緊克林)，
為左方便溝通我都係會用返無閒，但接受到人地用克林。

出埋D小林,龜仙人
仆定街都得
仲話夠應戰,悟空都秒殺唔到對面啦

我就咁睇，依家龍珠d fans 大部份都係我依個年齡層
80後，即廿十尾至三十頭
果時細細過係睇tvb 配音大
tvb 係叫無閑
依家00 後好少人對龍珠有興趣
龍珠改重制後無左好多劇情
超就更加唔洗講，畫功垃圾
如果你唔係細過睇開龍珠
根本唔會依家鍾意龍珠
雖然我都知克林係無閑
始終依家追超，大部份都係上網睇大陸譯名
但自己叫就唔會叫克林

我反而想知叫無限果啲係發生咩事
係咪有啲版本譯無限
我自己睇叫開無閑

文傳42期版咪無限lo

我係大個先開始睇龍珠，無接觸過tvb配音
但都知d角色唔同譯名係點，接受兩種譯法有乜問題？啲人就係要咁激動
你買ps4龍珠中文版夠係用克林啦

講都曬氣 都係第一個覆你嘅巴打 覆得最好
一個 就講完

克林都得，貝吉塔都得啦

咁冷氣機都得啦
卡卡羅特

屌睇撚開既都係跟tvb版
叫開格古洛 魔童 無閑架啦

達爾

啲星球係咪俾布歐打爆哂
果陣瞬間轉移放大技，幾秒爆一個

布歐邊有飛出地球

爆左地球之後周圍去

龜仙人戰鬥力有冇500
如果要去到搵龜仙人不如搵天津飯，覺得佢不斷練功之下應該勉強有超一實力

成日覺得天津飯好似個啲好勤力但無乜才能嘅人

你不如去一樓睇下啲圖

睇template 啦 咁大隻天津飯都睇唔到

其實應該係叫無閑
但我一時間諗唔起港譯係乜所以就用左字幕組個譯名

總之除左悟空比達二人組(免強仲可以加多個布歐)
其他幾件都係去陪葬用
仲要唔俾食仙豆

龜仙人仲勁過樂平
明明樂平都叫做過Z戰士

17號，18號，魔童粥粥都叫打得下
淨返果幾個地球人真係夾硬嚟

自從超開始，鳥山明好似不斷想提高龜仙人的地位。

其實布歐人類黎架咩

魔人都係人黎架

歐布呢?

都未出世

出左世啦
不過仲係BB姐

我都係

你地講起第一頁張圖

我先見到最頂 比達個頭比悟空包住

勁過比達啦
可以呃倒杜利安喎

有
比達出場18000
無限比大長老開發後21000
18000都無點捱到菲利變身

最bug係
紅牛=杜利安
紅牛=魔童
悟飯變超一先贏到紅牛

留名

界王有十倍重力 傻仔啊樂都勁左啦

得8000
係靠界王拳

發明左重力練功之後
開始突飛猛進

其實天津飯修煉咁耐係咪淨係練氣功炮

正方型氣功炮
集中d仲勁

重力練功好似
可以係咁用佢撒亞人瀕死復活依個bug
用盡左依個bug
但真係唔明換左身體姐
果個悟空咪又係超果個悟空
點解換完新新身體佢可以reset依個bug
悟空就無

邊有reset

咁點解黑悟可以越打越強
悟空開頭比佢屌打都無得再勁？

我諗係因為黑悟果陣仲未開發哂悟空身體入面既潛能
但悟空已經到左極限

惑星卡樂B

同感
佢實勁過無限
果陣都頂到斯路幾秒完全成個斯路篇既歷史任務
睇返無限，成個斯路篇基本無得打，除左對18號
佢係三眼星人識好多怪招
四手分身係佢獨有
佢變左做超級三眼星人之神唔出奇

由程龍龜仙人
天津飯
魔童
比達
1718
布歐

除左菲利篇外
所有之前做左朋友既敵人都參戰
作為回味作好合理

好似冇代表菲利篇成員

其實可以話佢響布歐篇後有練過觀眾唔知啫

超漫畫有講過頻死復原變勁係有限次數
越早傷得重復原越唔著數

布歐bb

比達

超級三眼星人之神

比達屬於撒亞人篇boss

其實無閑係最重要嘅地球人角色
幾次死都令悟空爆發
超動畫組最好就係有幾集講番悟空同無閑嘅友誼，超入面無閑叫悟空打佢同悟空搵無閑訓練果到我覺得唔錯
呢集亦都有表示悟空對無閑嘅信任

（除左莊子，無閑係一路陪悟空成長戰鬥最長時間嘅人，理論上感情應該好深厚）

BTW下集可以睇無閑屌打悟飯

排骨飯有冇出返

動畫自創角色，本身就冇呢個人

咁果次個武道會係悟空玩晒?
定係不嬲都冇地府武道會?

漫畫冇le個角色

記得佢秒殺斯路~

魔王篇～天津飯
撒亞人篇～魔童
菲利篇～比達
斯路篇～17，18號
邪惡布歐篇～布歐

幾合理丫

咁不如直接復活斯路同菲利咪仲好

有17 18號同布歐呢三個人我先覺得最合理，起碼見到17號出返嚟歐起當年斯路篇嘅情節。

無限我都覺得合理，起碼有情節上可以同老婆並肩作戰，但龜仙人我覺得真係唔需要上場打，起碼做人軍師好過落場打。

天津飯都叫做有威吓，都ok啦，認真我覺得最合適嘅人選真係單布拿，單布拿上咗天堂改邪歸正，整佢變正派落場打成件事好合理。

佢d口水將對手變石再扔出場外唔算殺人諗得過

叫返斯路菲利出嚟打仲好啦

我知
但黑悟個身體個quota唔係都比悟空用盡啦咩？

果時個悟空得超二 仲有得升

被奪去身體悟空身處嘅時空係超嘅未來
所以係勁過超嘅悟空
好似係